加泰隆尼亞是不是宣布獨立？西班牙態度強硬 西班牙總理要加泰說清楚

加泰隆尼亞是不是宣布獨立？西班牙態度強硬 西班牙總理要加泰說清楚

西班牙總理拉霍伊（圖）要求，加泰的獨派領袖要說清楚「是否宣布獨立」。（彭博）

2017-10-11 19:30

〔即時新聞／綜合報導〕西班牙總理拉霍伊（Mariano Rajoy）當地時間週三（11日）中午12時（台灣時間晚間6時）發表聲明，回應加泰隆尼亞自治區主席10日的發言，他要求自治區的獨派領袖說清楚「是否宣布獨立」？

綜合外媒報導，加泰隆尼亞自治區主席普伊格蒙特（Carles Puigdemont）10日在區議會簽署獨立宣言，但「暫緩執行」，繼續尋求與西班牙中央政府對話。

拉霍伊週三為此舉行內閣特別會議，他會後表示，普伊格蒙特故意混淆，他要求確切的說法，正式要求普伊格蒙特澄清到底是不是宣布獨立？他說，在中央政府採取任何下一步措施前，這是必須的。

拉霍伊表示，西班牙中央政府將根據加泰隆尼亞自治區的答覆作出回應，包括根據憲法允許直接統治自治區等相關措施。

根據西班牙憲法第155條，總理可暫停加泰隆尼亞的自治權，直接由馬德里掌控。

拉霍伊說，現在迫切需要結束加泰隆尼亞正在發生的一切，並恢復到安全、寧靜和平靜的狀態，「越快越好」。

借個位黎

Oct 11 近期活躍五毛
1三色貓
2法國佬巫斯義=香港鍵國
3十卜ching
4侵B
5返六日唔撚易
6國語好手
7bb chu
8Redbaron
9newlife
10優美開始

加泰隆尼亞擱置獨立 西班牙：不能接受

普第蒙特簽署宣佈脫離西班牙的《獨立宣言》，表明只是延後執行獨立。 美聯社

獨派支持者難掩失望。 歐新社

獨派支持者難掩失望。 歐新社

獨派支持者難掩失望。 法新社

加泰隆尼亞自治政府主席普第蒙特（Carles Puigdemont）周二（10日）在自治政府議會發表演說，決定「暫時擱置」宣告獨立。西班牙政府發言人向法新社表示，普第蒙特發表「隱性獨立宣言」，中央不會接受。周三（11日）中央政府會召開內閣緊急會議，商討因應策略。
歐新社

中央政府發言人強調，普第蒙特「不挑明」的宣佈加泰隆尼亞獨立，但又明確的宣告暫緩，令人難以接受。發言人也直言，總理拉侯伊（Mariano Rajoy）領導的政府不會考慮承認加泰隆尼亞的公投結果，因為這場公投早已被憲法法庭宣告違憲，沒有約束力。

西班牙副總理薩恩茲（Soraya Saenz de Santamaria）稱，總理拉侯伊正與其他政黨相討對策，會在周三一早召開內閣緊急會議，決定下一步行動。薩恩茲認為，普第蒙特沒有資格提出調停，他已不知道自己的定位，失去方向，且加泰隆尼亞需要先守法，才有對話基礎。（國際中心／綜合外電報導）

加泰冇自己既民兵力量

葉留又抽水同葉留支持西班牙政府

結論係 公投係第一步 武裝係下一步
冇後台撐真係難

真係想迫人內戰
將成個西班牙政府推翻

但加泰人獨立信念係唔會因此磨滅
要加油

台灣人都聲援加泰獨立派同庫爾德/庫爾德YPJ獨派

識玩

庫爾德有武裝都好艱難
事關敵人都太多

五毛災難警報
勿回奶西妖post

情況唔同
始終係歐洲地方,會有好多左膠
仲要係歐豬四國之一
自己經濟已經唔多好,打內戰對西班牙嚟講一定係下下之策
所以武裝反而可以暫緩

但係最怕就係歐盟同其他國家全部都制裁加泰隆尼亞
如果樣樣嘢都禁運就大件事
唔洗多,禁運石油天然氣呢啲已經夠死

無後台都預咗笠水㗎喇

收皮啦你
而家西班牙有話要打鳩加泰咩?

5毛唔好理

證明咩兄弟之邦 邊個係兄邊個係弟冇所謂果套行唔通

根本冇野支援到獨立，如果獨立成個歐洲經濟

加泰羅尼亞獨立不得人心，港獨份子又輸

西班牙on99
英格蘭對愛爾蘭夠強硬啦，最後都係失去愛爾蘭
而家加泰只係唔想係成本最高既時候獨立，唔係唔想獨立，暫緩唔單止係比時間加泰，亦都係比時間西班牙

但西班牙而家咁即係逼加泰簡獨立/唔獨立
你覺得人地會點簡？
而家加泰由本地政府到各專業界別都支持獨立，人地整個團結工會出黎架空你都仲得